【中美角力】對中國控疫不力失望 特朗普強硬發言：我們可切斷整個中美關係

武漢肺炎觸發中美關係惡化，美國總統特朗普周四接受美國霍士商業頻道訪問，表示對中國控疫不力感到「非常失望」，又指美方對於中國「有很多事情可以做」、「我們可切斷整個（中美）關係」。

特朗普在訪問中，批評中方處理疫情的手法，稱「他們（中方）根本不應該讓這件事發生。我達成了一個偉大的貿易協議，但現在於我而言已不再一樣。（協議）墨水還未乾，疫情便來了，這令我感到不再一樣」。

特朗普指，美方可以與中國切斷關係，說：「現在，你知道如果這樣做會如何？如果切斷整個（中美）關係，可以省下5,000億美元。」

近日中美貿易戰延伸至金融領域，美國聯邦僱員和軍人退休儲蓄計劃委員會正式宣佈，基金將無限期推遲停止投資中國和其他新興市場國家。

打喇！悶死me喇

sir this way, just cut them off

快啦

斷啦

然後同台灣建交

疫情完咗，侵侵連任成功嘅話，大陸一定大撚鑊加埋俄羅斯而家俾武漢肺炎跣一鑊咁撚金，雜種仔仲唔撚死

係就快，唔好等下個禮拜

無時間啦，快啦

親，快上機到美國去

只要同台灣建交，中國就會自動切斷關係架啦

LM

係時候同中華民國建交

玩撚夠嘴砲未？ 乜都無做過

一直以黎中國所有對外既野都要靠香港呢個屎眼位去做
你知我知單眼佬都知
Cut 左中美關係更顯香港同香港既地位

o rly

Cut it

點呀 咪得個講字

雖然想，但無可能

呢個唔係切斷咁簡單, 係宣戰

算吧啦，連條人權法都唔夠膽執行

Just do it

快撚啲啦阿哥